主要移民國家做藍領係咪工時,假期都同返office差唔多

Office 工都要睇洗唔洗on call

加拿大梗係翻5日啦， 唔係你做勒。

28日 AL唔知你點計。通常15 日起， 星期六日唔計 （= 3 個禮拜） 加拿大如果你話有28日 = 5個禮拜有多， 大老細都無。

準時翻工 放工就梗啦， 法例規定一個禮拜翻多個40個鐘就要俾OT 1.5 倍。

咁有樣嘢好得意， 就係假如你正常每日翻7.5 個鐘，一個禮拜就37.5。 如果呢個禮拜做咗total 40 個鐘， 好多公司係唔會俾嗰2.5 小時人工， 但如果做41 個鐘， 你會有 1.5 個鐘OT收 （ X - 40）* 1.5。

我做啲 on call 通常每日on call有個 Fixed rate， 有啲係 1 個鐘人工， 有啲 十幾二十蚊加幣。 just for being available for on call.

真係call到你有minimum charge， 例如3個鐘OT。

係香港先咁奴性返六日

香港窮人命賤過外國做狗
六天工作

midland揸巴士都係返7.5hr 返5日 18日AL

仲有分銀行勞工，本身就係歧視，但香港唔見有人嘈過

英國計，五日，七至八個鐘，廿八日假，如果唔係請一兩個禮拜返香港，真係要夾硬放，所以先咁多人weekend飛去歐洲玩

有工會嘈過，不過商家佬大撚晒唔贊成

英國得咁少假日？香港有17日（實際16或以下，耶穌受難節翌日必定係星期六）

英國最高工時一星期48小時

奴工法例規定㗎,標準工時又無啊.關咩奴性事啊！

美國仲少,連大假都無.

其實香港奴工法例仲衰過中國勞動法

藍領工人都係？
屌香港地盤番6日真係慘無人道

加拿大普遍15日 AL 另加公眾假期 （9日）= 24

加拿大法例最少每年： 做滿1年 10日, 5年15日，10年 20日。

好閪嘅工先會少過15日假期，大公司都係15日起跳。

”UK ranked 2nd (in the world) in the most amount of paid vacation and annual leave"